\documentclass[11pt]{article}

\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[a4paper,width=150mm,top=25mm,bottom=30mm]{geometry}
\usepackage{setspace, enumitem, csquotes, amsmath, amsfonts, amsthm, soul, float, hyperref, pdfpages, listings}
\usepackage[font=small,labelfont=bf]{caption}

\lstset{
basicstyle=\ttfamily,
columns=fullflexible,
frame=single,
breaklines=true,
postbreak=\mbox{\textcolor{red}{$\hookrightarrow$}\space},
}

\setlength{\tabcolsep}{1pt}

\setstretch{1.5}

\begin{document}
    \begin{center}
        \LARGE
        2. semestrální práce z předmětu SZPJ

    \end{center}

    \vspace{450pt}

    \begin{flushleft}
        \Large
        Jméno: Jan Beneš
        \newline
        Osobní číslo: A18N0051P
        \newline
        Datum: \today
    \end{flushleft}

    \newpage
    \section*{Zadání}
    Otestujte různé metody hledání (bigramových, tj. dvouslovných) kolokací v předloženém korpusu (cno\_15.txt).

    \section*{Vypracování}
    Tabulky~\ref{tab:pml},~\ref{tab:pmi} a~\ref{tab:pmi5} obsahují výstup skriptu \textit{main.py}.
    V tabulce~\ref{tab:pmi5_reference} je výstup referenční implementace.
    \vspace{1em}

    \begin{minipage}{.5\textwidth}
        \centering
        \include{tables/p_ml}
        \captionof{table}{$P_{ML}(w_i, w_j)$} \label{tab:pml}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{.5\textwidth}
        \centering
        \include{tables/pmi}
        \captionof{table}{$PMI(w_i, w_j)$} \label{tab:pmi}
    \end{minipage}

    \newpage

    \begin{minipage}{.5\textwidth}
        \centering
        \include{tables/pmi_5}
        \captionof{table}{$PMI(w_i, w_j)$, slova alespoň o 5 výskytech} \label{tab:pmi5}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{.5\textwidth}
        \centering
        \include{tables/pmi_5_reference}
        \captionof{table}{$PMI(w_i, w_j)$, slova alespoň o 5 výskytech} \label{tab:pmi5_reference}
    \end{minipage}
    \vspace{1em}

    Nejlépe zcela jistě funguje metoda PMI s omezením na slova alespoň o 5 výskytech (tabulka~\ref{tab:pmi5}).
    V případě, kdy není stanovena podmínka na četnost, je tabulka vyplněna hodnotami, které se v datech vyskytují pouze
    jednou.
    Vidíme, že hodnoty v tabulkách~\ref{tab:pmi5} a~\ref{tab:pmi5_reference} jsou totožné.
    Neboli moje implementace dává stejný výstup jako implementace referenční, která plně využívá framework \textit{NLTK}

    Hodnoty $P_{ML}$ moc zajímavé nejsou, jelikož neberou v potaz pravděpodobnost jednotlivých složek bigramu.
    Kvůli této vlastosti dostáváme bigramy častých slov.
    Nikoliv však skutečně zajímavé kolokace.

    \section*{Závěr}
    Podařilo se mi implementovat algoritmus výpočtu vzájemné informace slov, který dosahuje stejných výsledků jako
    referenční implementace.

    Díky této práci jsem se seznámil s konceptem kolokací a s metodami, které slouží k jejich detekci.

\end{document}